let questions = [
    {
        numb: 1,
        question: " بم تتميز المواد الغذائية التي يتم بناؤها داخل خلايا النبات الاخضر؟",
        answer: "C. معقدة التركيب و عالية الطاقة",
        options: [
            "A. بسيطة التركيب و عالية الطاقة",
            "B. معقدة التركيب و منخفضة الطاقة",
            "C. معقدة التركيب و عالية الطاقة",
            "D. بسيطة التركيب و منخفضة الطاقة"
        ]
    },
    {
        numb: 2,
        question: "أي مما يلي لا يميز الكائنات غير ذاتيةالتغذية؟",
        answer: "C. تحصل علي غذائها في صورة مواد بسيطة التركيب",
        options: [
            "A. تحصل علي غذائها في صورة مواد عضوية",
            "B. تحصل علي غذائها في صورة مواد عالية الطاقة",
            "C. تحصل علي غذائها في صورة مواد بسيطة التركيب",
            "D. تعتمد علي غيرها في الحصول علي غذائها"
        ]
    },
    {
        numb: 3,
        question: "لا تستطيع النباتات الخضراء أن تعيش في اعماق بعيدة في المحيطات و ذلك لأنه",
        answer: "C. شدة الضوء منخفضة جدا",
        options: [
            "A. لا توجد التربة المناسبة لتثبيت جذور النباتات",
            "B. تركيز الاكسجين عالي جدا في الاعماق البعيدة",
            "C. شدة الضوء منخفضة جدا",
            "D. تركيز ثاني أكسيد الكربون منخفض جدا"
        ]
    },
    {
        numb: 4,
        question: "ما العضو اللذي يفرز انزيمات هاضمة لجميع أنواع الغذاء؟",
        answer: "D. البنكرياس",
        options: [
            "A. المعدة",
            "B. بطانة الامعاء الدقيقة",
            "C. الحوصلة الصفراوية",
            "D. البنكرياس"
        ]
    },
    {
        numb: 5,
        question: "تؤدي اصابة النبات بأحد الفطريات الي نقص تخليق الكلوروفيل في خلاياه . أي مما يلي من النتائج المترتبة علي هذا النقص؟",
        answer: "D. نقص كمية الجلوكوز المتكون من البناء الضوئي",
        options: [
            "A. عدم تكون المرافقات الانزيمية",
            "B. في التفاعلات الضوئية APT عدم تكون",
            "C. للستروما CO2 عدم دخول",
            "D. نقص كمية الجلوكوز المتكون من البناء الضوئي"
        ]
    },
    {
        numb: 6,
        question: "أي مما يلي ليس من الانزيمات الهاضمة بالجهاز الهضمي في الانسان؟",
        answer: "A. الانتيروكينيز",
        options: [
            "A. الانتيروكينيز",
            "B. الببسين",
            "C. التربسين",
            "D. الليبيز"
        ]
    },
    {
        numb: 7,
        question: "ما العضو اللذي يمكن استئصاله دون أن يؤثر علي حياة الانسان؟",
        answer: "C. المعدة",
        options: [
            "A. الكبد",
            "B. البنكرياس",
            "C. المعدة",
            "D. الأمعاء الدقيقة"
        ]
    },
    {
        numb: 8,
        question: "ما نتيجة نقص نسبة السكر في الفجوات العصارية لطحلب نيتلا يعيش في بركة فقيرة من عنصر الكلور رغم احتياجه له؟",
        answer: "C. تقل عملية النقل النشط",
        options: [
            "A. يزداد امتصاص عنصر الكلور",
            "B. يقل امتصاص الماء",
            "C. تقل عملية النقل النشط",
            "D. يزيد معدل انتاج النشا"
        ]
    },
    {
        numb: 9,
        question: "؟ADPاليATP اي مما يلي في تفاعلات عملية البناء الضوئي يتزامن معه تحويل جزيئات",
        answer: "D. CO2 اختزال",
        options: [
            "A. شطر جزئ الماء",
            "B. NADP اختزال",
            "C. فسفرة ضوئية",
            "D. CO2 اختزال"
        ]
    },
    {
        numb: 10,
        question: "النباتات الاتية تتميز بضغوط أسموزية عالية؟",
        answer: "D. النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء المالح",
        options: [
            "A. النباتات العادية و نباتات بيئة الماء العذب",
            "B. النباتات العادية و الصحراوية",
            "C. النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء العذب",
            "D. النباتات الصحراوية و نباتات بيئة الماء المالح"
        ]
    },
    {
        numb: 11,
        question: "ما المركبات التي يتأثر تركيبها في البلاستيدة الخضراء بنقص عنصر النيتروجين؟",
        answer: "A. الانزيمات",
        options: [
            "A. الانزيمات",
            "B. PGAL",
            "C. الجلوكوز",
            "D. النشا"
        ]
    },
    {
        numb: 12,
        question: "ما المواد الغذائية التي يعاد بناء مكوناتها حتي تعمل كعازل يحمي الجسم من برودة الجو؟",
        answer: "D. الفول السوداني و السمسم",
        options: [
            "A. الخضراوات والفواكه",
            "B. اللحوم و البيض",
            "C. اللحوم و الخضراوات",
            "D. الفول السوداني و السمسم"
        ]
    },
    {
        numb: 13,
        question: "الهدف من تحول اللبن في معدة الأطفال الرضع الي مادة متخثرة(متجبنة) هو اتاحة الفرصة للاستفادة من محتوي اللبن من؟",
        answer: "B. البروتين",
        options: [
            "A. السكر",
            "B. البروتين",
            "C. الاملاح المعدنية",
            "D. الدهون"
        ]
    },
    {
        numb: 14,
        question: "أي مما يلي لا يسبب وجود نسبة عالية من الدهون في فضلات الجهاز الهضمي؟",
        answer: "D. HCIخلل في افراز",
        options: [
            "A. خلل في عمل البنكرياس",
            "B. خلل في عمل انزيم الليبيز",
            "C. خلل في افراز العصارة الصفراوية",
            "D. HCIخلل في افراز"
        ]
    },
    {
        numb: 15,
        question: "في ضوء فهمك لألية عمل الانزيم , أي مما يلي يمثل ناتج تفاعل انزيمي و قادر علي التنشيط المتخصص في نفس الوقت؟",
        answer: "C. التربسين",
        options: [
            "A. الببسين",
            "B. الانتيروكينيز",
            "C. التربسين",
            "D. المالتيز"
        ]
    },
    {
        numb: 16,
        question: "اذا علمت أن نبات البرسيم هو العائل لنبات الحامول , أي مما يلي يمكنك استنتاجه؟",
        answer: "B. خلو نبات الحامول من الكلوروفيل و احتواء نبات البرسيم علي جذوز حقيقية",
        options: [
            "A. خلو نبات البرسيم من الكلوروفيل و احتواء نبات الحامول علي جذوز حقيقية",
            "B. خلو نبات الحامول من الكلوروفيل و احتواء نبات البرسيم علي جذوز حقيقية",
            "C. احتواء نبات البرسيم علي الكلوروفيل و احتواء نبات الحامول علي جذوز حقيقية",
            "D. خلو نبات البرسيم من الكلوروفيل و غياب الجذوز من نبات الحامول"
        ]
    },
    {
        numb: 17,
        question: "أي مما يلي يحتوي علي أعلي نسبة من حببيات النشا؟",
        answer: "A. النسيج العمادي",
        options: [
            "A. النسيج العمادي",
            "B. النسيج الأسفنجي",
            "C. نسيج الخشب",
            "D. نسيج اللحاء"
        ]
    },
    {
        numb: 18,
        question: "أي مما يلي ينطبق علي السطح العلوي للورقة النباتية؟",
        answer: "A. أكثر اخضرارا من سطحها السفلي",
        options: [
            "A. أكثر اخضرارا من سطحها السفلي",
            "B. أقل اخضرارا من سطحها السفلي",
            "C. له نفس درجة اخضرار سطحها السفلي",
            "D. يتباين اخضراره مع السطح السفلي بحسب شدة الاضاءة"
        ]
    },
    {
        numb: 19,
        question: "أي العبارات التالية صحيحة بالنسبة للتفاعلات الضوئية و اللاضوئية؟",
        answer: "B. يشترط حدوث التفاعلات الضوئية لحدوث التفاعلات اللاضوئية",
        options: [
            "A. يشترط حدوث التفاعلات اللاضوئية لحدوث التفاعلات الضوئية",
            "B. يشترط حدوث التفاعلات الضوئية لحدوث التفاعلات اللاضوئية",
            "C. يشترط حدوث كلا منهما في نفس التوقيت",
            "D. لا يشترط حدوث أي منهما لحدوث الاخر"
        ]
    },
    {
        numb: 20,
        question: "أي مما يلي يفسر سبب استخدام نظير الكربون و عدم استخدام نظير الاكسجين في تجربة كلفن؟",
        answer: "C. الاكسجين يدخل في تركيب جميع نواتج البناء الضوئي",
        options: [
            "A. الاكسجين المتصاعد مصدره الماء",
            "B. فقط CO2 المواد الاولية المكونة للفوسفوجليسر الدهيد توجد في ",
            "C. الاكسجين يدخل في تركيب جميع نواتج البناء الضوئي",
            "D. نظير الكربون يسهل تتبعه عن نظير الاكسجين"
        ]
    },
];